\defmathtask[task=1102,year=2014,]{makarychev7}\renewcommand{\timestamp}{Fri, 31 Mar 2017}
\large

На тенисном корте для игры пар теннисистов выделяется площадка
прямоугольной формы. Найдите длину и ширину площадки, если известно,
что длина больше ширины на \( 12.8 \)~м, а периметр прямоугольника
равен \( 69.48 \)~м.
% task text
\begin{solution}
  Пусть ширина площадки равна \( x \)~м, а длина~---~\( y
  \)~м. Составим и решим систему уравнений.
  \begin{align*}
    \sys{y = x + 12.8}{2(x + y) = 69.48}
    \sys:{x + y = 34.74}
    \sys:{x + x + 12.8 = 34.74}
    \sys:{2x = 21.94}
    \sys:{x = 10.97}
    \sys{y = 23.77}:
  \end{align*}
\end{solution}
\begin{answer}
  длина~---~\( 23.77 \)~м; ширина~---~\( 10.97 \)~м
\end{answer}

% Local Variables:
% time-stamp-start: "\\timestamp}{"
% time-stamp-end: "}"
% time-stamp-format: "%3a, %02d %3b %:y"
% End:
